const questions = [
    {
        question: 'كم عدد أشهر رمضان التي صامها الرسول محمد صلى الله عليه وسلم ؟',
        options: ['6 شهور', '9 شهور', '12 شهر'],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'في أي سنة هجرية فرض الله الصوم على المسلمين ؟',
        options: ['السنة العاشرة', 'السنة  الثانية', 'السنة السابعة'],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'في أي شهر من الأشهر الهجرية فُرض على المسلمين صوم رمضان ؟',
        options: ['شعبان', 'محرم', 'رمضان'],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'ما ترتيب شهر رمضان المبارك في التقويم الهجري ؟ ',
        options: ['الشهر الثالث', 'الشهر السابع', 'الشهر التاسع'],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'كم مرة ورد ذكر شهر رمضان في القرآن الكريم ؟',
        options: ['15 مرة', '10 مرات ', 'مرة واحدة '],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'في أي يوم من رمضان وقعت غزوة بدر ؟',
        options: ['اليوم السابع عشر', 'اليوم العاشر', 'اليوم السابع '],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'ما اسم الباب الذي يدخل منه الصائمون يوم القيامة وهو أحد أبواب الجنة الثمانية ؟',
        options: ['باب التوبة', 'باب الريان', 'باب التائبين '],
        answer: 1
    },
    {
        question: '  من الشخص الذي قام بجمع الناس لصلاة التراويح؟',
        options: ['عمر بن الخطاب', ' أبو بكر الصديق', 'علي بن أبي طالب'],
        answer: 0
    },
    {
        question: ' ما حكم صيام يوم الشك (اليوم الثلاثين من شهر شعبان)؟',
        options: ['مستحب', 'مكروه ', 'لا يجوز'],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'من هو النبي الذي آمن جميع قومه به؟',
        options: ['سيدنا يونس عليه السلام', ' سيدنا إبراهيم عليه السلام ', 'سيدنا هود عليه السلام.'],
        answer: 0
    },
    {
        question: ' اسم بوت نادي إيجاد؟',
        options: ['إيجاد دربك', ' استكشف إيجاد ', 'إيجاد عونك'],
        answer: 2
    },
    {
        question: ' من هو الصحابي الذي أمر بجمع القرآن الكريم؟',
        options: ['عمرو بن العاص', ' بلال بن رباح ', 'أبو بكر الصديق'],
        answer: 2
    },
   
    {
        question: ' ما اسم السورة التي بها سجدتان؟',
        options: ['سورة الحج', ' سورة البقرة ', 'سورة الزلزلة'],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'كم عدد سور القرآن الكريم ؟',
        options: ['مئتين سورة', 'مئة وأربعة عشر سورة', 'مئة وعشرين سورة'],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'ما هو اسم الغار الذي احتمى فيه الرسول صلى الله عليه وسلم عند هجرته إلى المدينة؟',
        options: ['غار المندب', 'غار حراء', 'غار ثور'],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'ماحكم الاعتكاف في رمضان؟',
        options: ['مكروه', 'سنة', 'واجب'],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'إيــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــجـــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــاد؟',
        options: ['في عينيك', 'حولك وحواليك', 'بين يديك'],
        answer: 1
    },
];

